<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>main on Miris &amp; Tims Reisetagebuch</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in main on Miris &amp; Tims Reisetagebuch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jasper</title>
      <link>/page/kanada/canada-5/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/kanada/canada-5/</guid>
      <description>21. Januar Jasper Am Morgen wachen wir auf nachdem wir endlich einmal wieder richtig gut schlafen konnten, in unserer kleinen Cabin. Wir geniessen unser Frühstück mit Ausblick auf die Berge und trödeln noch ein wenig in unserer Cabin.
Wir machen uns auf den Weg zum Valley of Five Lakes – nicht ohne einen Kaffee-Stop in der Bear’s Paw Baker; guter Kaffee. Das Wetter ist endlich super, strahlender Sonnenschein, warm, wir brauchen sogar Sonnencreme und laufen zum ersten Mal mit kurzen Trekkinghosen (Miriam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icefield Parkway</title>
      <link>/page/kanada/canada-4/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/kanada/canada-4/</guid>
      <description>20. Icefield Parkway Am Morgen holen wir uns einen Kaffee in Lake Louise Village und schauen noch in den Läden dort herum.
Alles sehr teuer! Dann geht es auf den wunderschönen Icefield Parkway, der Banff mit Jasper verbindet und am Columbia Icefield vorbeiführt.
Der erste Stopp auf dem Icefield Parkway ist der Peyto Lake. Einen kleinen Weg geht es nach oben zum Ausblick auf den See. Dieser strahlt hellblau zwischen den Bäumen, von dem «mountain flour», dem silt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoho Nationalpark</title>
      <link>/page/kanada/canada-3/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/kanada/canada-3/</guid>
      <description>19. Yoho Nationalpark Regen, Regen, Regen. Wir wachen mit Regen auf. Die Nacht im Auto war schrecklich.
Wir waren nicht warm genug angezogen, keine dicken Socken, keine langen Oberteile. Erst nach und nach haben wir uns das nachts angezogen. Es war ur-kalt. Ausserdem war die Luftmatratze irgendwie die ganze Nacht total schief und krumm und man ist ständig runtergerutscht. Wir wachen völlig unausgeschlafen auf. Schnell das Nötigste erledigen auf dem Campingplatz und wir checken aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christchurch</title>
      <link>/page/neuseeland/new_zealand-1/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/neuseeland/new_zealand-1/</guid>
      <description>26. - 29. Januar Christchurch Am Australia Day verlassen wir also Australien&amp;hellip; Wir bedauern es ein wenig. Es ist ein tolles Land mit so wunderbaren Menschen. Wir hätten es auch noch länger hier ausgehalten.
Es geht mit dem Skybus zum Flughafen. 2 1&amp;frasl;2 Stunden vor unserem Flug (11:50 Uhr) wollen wir bei Quantas einchecken&amp;hellip;leichter gesagt als getan. Die Schlange ist riesig und wir stehen stundenlang an bis wir unsere Boardingpässe haben und das Gepäck los sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruny Island &amp; Melbourne</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-11/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-11/</guid>
      <description>24.Januar - Bruny Island, Richmont Unser Campingplatz bietet richtig viel Schatten, somit werden wir ausnahmsweise nicht von der Sonne geweckt und schlafen in aller Gemütlichkeit aus. Gegen 10:00 stehen wir langsam auf und Tim wird geschäftig in der Küche. Er beginnt Pancakes zu machen, bevor er diese jedoch in der Pfanne anbräht will Miri noch schnell Schwimmen gehen. Also ab in die Badehosen und runter zum Strand. Dieser ist auch nur 3 Minuten entfernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mt Field National Park</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-10/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-10/</guid>
      <description>23.Januar Westway - Mount field - Bruny Island Jetty Beach Camping Am Morgen schlafen wir gemütlich aus und machen uns dann auf den Weg zum Mount Field National Park.
In dem Dorf Westway gibt es eine Beeren-Farm. Dorf ist übertrieben gesagt, eigentlich ist es eine Ansammlung von Häusern entlang der Strassen und Kreuzung. Wir kaufen leckere frische Brombeeren und bewundern die Riesenbeere.
Hier hat Tim auch ein süsses Café für uns herausgesucht am Fluss (dort sehen wir leider auch keine Platypuse): den Possum Shed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Queenstown</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-9/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-9/</guid>
      <description>22.Januar Queenstown - Frankling-Gordon Wild Rivers National Park - Lake St. Clair In Queenstown schauen wir kurz die alte Railway Station an und gehen ins zugehörige Track Café. Der alte Ort ist super aufbereitet und das Café toll gestaltet.
In der Zeitung lesen wir über die Buschfeuer, die durch die erwartete Hitzewelle ab Freitag noch schlimmer werden sollen. Bereits von der Stadt aus sieht man etwas die beeindruckenden Berge hinter Queenstown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cradle Mountain</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-8/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-8/</guid>
      <description>21.Januar Cradle Mountain - Queenstown Am Morgen entscheiden wir uns dagegen auf den teuren Campingplatz hier am Cradle Mountain zu gehen (65 Dollar für eine Campsite mit Strom) sondern stellen den Van beim Visitor Centre ab.
Der Kühlschrank ist innen immer noch recht kühl und durch die 30 Minuten sehr holprige Fahr (siehe Bilder) von Lake Lea hat sich die Batterie auch wieder etwas geladen und der Kühlschrank läuft wieder für einige Zeit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dove Lake</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-7/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-7/</guid>
      <description>20.Januar Cradle Mountain National Park: Enchanted Walk &amp;amp; Dove Lake Nach einer eher kurzen und ziemlich kalten Nacht (bis wir gekocht und abgespült hatten etc. war es doch schon recht spät) wachen wir rechtzeitig um kurz vor 8 Uhr auf. Um 8:30 Uhr öffnet das National Park Visitor Centre, wir wollen keinen Ärger, weil wir hier wild gecampt haben. Wir räumen also auf und fahren weiter nach vorne auf den Parkplatz; Wir wollen ja ohnehin ins Visitor Centre um uns über mögliche Wanderungen zu informieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grindelwald</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-6/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-6/</guid>
      <description>19.Januar Tamar Valley - Cradle Mountain Wieder werden wir durch wunderschöne Sonnestrahlen aufgeweckt. Heute geht es durchs Tamar Valley mit einigen Stops bis zum Cradle Mountain. Erster Stop nach 30 Minuten: Hillwood Berry Farm. Sie ist recht beliebt, aber die Leute verlaufen sich gut auf dem Gelände. Man kann dort selbst Erdbeeren, Blaubeeren und Himbeeren pflücken und dann natürlich zahlen. Machen wir alles im strahlenden Sonnenschein (irgendwie dachten wir, heute müssten wir uns nicht eincremen&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bay of Fires &amp; Pinguins</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-5/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-5/</guid>
      <description>18.Januar Bay of Fires - Tamar Valley - Low Head Nach dem feucht-fröhlichen Abend wachen wir gemütlich erst spät auf. Wunderbares Wetter erwartet uns, ein wenig über 20 Grad, Sonnenschein.
Wir starten in den kleinen Ort St. Helens, tauschen in einer etwas längeren Aktion dort Geld. 30 Minuten später sind wir im Besitzt von neuen Australischen Dollern sowie einem Commenwealth Bankkonto und holen leckeren Cafe in einem Cafe-Away Take away Stand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freycinet</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-4/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-4/</guid>
      <description>17. Januar: Freycinet Wir sind topmotiviert einen 11km-Hike im Freycinet-Nationalpark zur berühmten Wineglass Bay und anderen Stränden zu machen, werden aber leider von leichten Regentropfen auf dem Camper geweckt. Also entscheiden wir ein wenig länger liegen zu bleiben, auch gar nicht so schlecht :). Tim konsultiert die Wetterapp: Nachmittag soll es richtig schön werden. Also machen wir uns um 10:00 Uhr, gut mit Sonnencreme eingeschmiert, auf den Weg Richtung Géographe Espresso Bar um den Regen mit einem Kaffee bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honeymoon Bay</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-3/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-3/</guid>
      <description>16. Januar: Triabunna - Freycinet Der Morgen beginnt gemütlich in Triabunna um 09:30. Wir gehen noch kurz ein paar wenige Sachen wie Kürbis, Melone, Nüsse sowie Milch im kleinen Dorfsupermarktladen (IGA) einkaufen. Anschliessend holen wir in einem kleinen Cafe im Kolonialstil (The Colonial) einen Kaffee sowie einen Chai. Dies stellt sich als Fehler heraus, da wir fast 20’ warten müssen auf den Kaffee to go in unseren Bechern. Anschliessend geht es allerdings endlich los und wir machen uns auf den Weg Richtung Norden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maria Island</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-2/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-2/</guid>
      <description>15.Januar: Orford - Maria Island - Triabunna Nach dem Aufstehen geht es sieben Minuten zur Fährenstelle. Mit Kaffee und Muffin (von einer SEHR unfreundlichen Kaffeefrau) gestärkt halten wir die 30-Minütige Fährenfahrt gut aus.
Auf der Insel Maria Island (ausgesprochen wird Maria wie Mariah Carey) kurzer Schock: hätte man die gemieteten Fahrräder bereits im Visitor Centre mit dem Fährenticket holen müssen und mit herüber nehmen? Glücklicherweise nicht. Wir informieren uns im Ranger Centre über mögliche kleine Touren, irgendwie sind die Parkranger hier alle Voluntäre und wissen naja nur so mittelmässig Bescheid, zb welche Wege nun mit dem Fahrrad möglich sind oder welche nur zu Fuss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hobart</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-1/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-1/</guid>
      <description>12.Januar Brisbane - Hobart Nach einer sehr kurzen Nacht machen wir uns um 4:15 Uhr mit einem Uber auf den Weg zum Flughafen. Wir trinken noch Kaffee und pünktlich um 6:30 Uhr geht unser Flieger nach Hobart.
Wir können glücklicherweise etwas schlafen und nehmen am Flughafen von Hobart wieder einen Uber für die 30-minütige Fahrt zum Hostel. Unser Uber-Fahrer ist sehr lustig und kann uns ausserdem viele Tipps geben für unsere Zeit in Tasmanien, perfekt!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandern im Himalaya (3)</title>
      <link>/page/nepal/himalaya-3/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/nepal/himalaya-3/</guid>
      <description>Thukla - Lobuche (9. November, 4900m) Nach einer eiskalten Nacht wachen wir erstmals auch mit Symptomen der Höhenkrankheit auf: dies umfasst pochende Kopfschmerzen, Schwindel und es ist uns schlecht. Etwas zu essen erscheint eher unmöglich, aber ohne geht es eben nicht. Also drücken wir uns den Toast hinein. Wir beschliessen nach dem Frühstück zuerst mit genug Zitrone-Honig-Ingwertee im Teahouse zu bleiben und zu warten, bis die Symptome verschwinden, trinken eine grosse Flasche heisses Wasser mit Erkältungstee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandern im Himalaya (2)</title>
      <link>/page/nepal/himalaya-2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/nepal/himalaya-2/</guid>
      <description>Pangboche - Pheriche (7. November, 4200m) Zusammen mit dem Sonnenaufgang wachen wir am Morgen des 07. Novembers trotz einer kalten Nacht einigermassen erholt auf. Wir haben zum ersten Mal mit Mütze, Fliessjacke, noch dicker eingepackt geschlafen.
Die Fenster im Zimmer sind von innen angefroren. Gleichzeitig sind aber auch die Symptome von Miri grössenteils verschwunden. Wir sind sehr erleichtert. Auch frühstücken können wir. Miri isst vorsichtshalber bereits Knoblauchsuppe und Toast. Aber essen geht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandern im Himalaya (1)</title>
      <link>/page/nepal/himalaya-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/nepal/himalaya-1/</guid>
      <description>Lukla - Phakding (01. November) Nach einer sehr kurzen Nacht (zusätzlich auch Dank der Aufregung) werden wir um 4.30 Uhr von Manraj abgeholt. Der Flughafen ist noch nicht offen, wir stehen fast ganz vorne an. Manraj scheint alle zu kennen, so dass wir auch beim Einchecken und beim Einsteigen in den Flieger ganz vorne dabei sind.
Ein winziger Flieger: kleiner Mittelgang, 6 Plätze auf jeder Seite. Wir sitzen ganz vorne und können ins offene Cockpit sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kathmandu</title>
      <link>/page/nepal/kathmandu/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/nepal/kathmandu/</guid>
      <description>Erster Tag in Nepal (31. Oktober) Wir konnten sehr gut schlafen, sind aber noch müde. Zum Frühstück wagen wir uns an Toast, Croissant und Porridge. Sogar den Tee trauen wir uns zu trinken im kleinen Vorhof im Schatten.
Christine holt uns ab&amp;hellip; unsere vermeintlich kurzer Spaziergang entpuppt sich als mehrstündige Wanderung, zunächst durch das gesamte Touristenviertel Thamel hindurch, dann weiter einen ziemlichen Hügel hinauf zum &amp;ldquo;Affentempel&amp;rdquo; Swayambhunath. Kathmandu ist weniger voller Gerüche als erwartet, aber zusätzlich zum Smog und Staub der ungeteerten Strassen auch viel heisser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start ins Abenteuer</title>
      <link>/page/nepal/anreise/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/nepal/anreise/</guid>
      <description>Wir verlassen die Heimat Am 29. Oktober 2018 um 16:30 Uhr schliessen wir ein letztes Mal für die nächsten 5 Monate unsere Wohnungstür ab und hetzen - vollbepackt - zur Tram. Nach einem anstrengenden Wochenende mit putzen, putzen, putzen, packen und Wohnung räumen, aber auch sehr schönen Tagen mit Miris Eltern beim Essen in der Couronne d&amp;rsquo;Or - unser Standesamtrestaurant in Frankreich - und einem gemeinsamen Besuch an Miris Filmfestival geht es nun also wirklich los!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reiseroute</title>
      <link>/page/reiseroute/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/reiseroute/</guid>
      <description>Unsere Reiseroute Unsere Reise bringt uns von Nepal über China an die Westküste von Australien. Anschliessend geht es weiter für Silvester/Neujahr nach Sydney um am 12. Januar nach Tasmanien zu fliegen. Die längste Zeit verbringen wir anschliessend in Neuseeland um uns am Ende der Reise im Inselparadies Vanuatu während 2 Wochen zu erholen.
Anbei die detaillierte Reiseroute:
   Land Datum     Nepal 29. Oktober - 24 November   China 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über uns</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description> Hallo und herzlich willkommen auf unserem kleinen Reiseblog. Wenn ihr euch auf diese Seite verirrt habt, wisst ihr wahrscheinlich wer wir sind. Falls nein, Wir sind Miri und Tim. Miri geht nirgends ohne ihre Chucks hin und liebt Käse über alles. Sie ist die Navigatorin der Truppe. Der andere bin ich, Tim. Käse finde ich auch lecker und wünschte ich könnte an meiner Orientierungslosigkeit arbeiten. Bisher erfolglos. Aber das ist okay, wir arbeiten daran :)  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>