<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Canada on Miris &amp; Tims Reisetagebuch</title>
    <link>/tags/canada/</link>
    <description>Recent content in Canada on Miris &amp; Tims Reisetagebuch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/canada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jasper</title>
      <link>/page/kanada/canada-5/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/kanada/canada-5/</guid>
      <description>21. Januar Jasper Am Morgen wachen wir auf nachdem wir endlich einmal wieder richtig gut schlafen konnten, in unserer kleinen Cabin. Wir geniessen unser Frühstück mit Ausblick auf die Berge und trödeln noch ein wenig in unserer Cabin.
Wir machen uns auf den Weg zum Valley of Five Lakes – nicht ohne einen Kaffee-Stop in der Bear’s Paw Baker; guter Kaffee. Das Wetter ist endlich super, strahlender Sonnenschein, warm, wir brauchen sogar Sonnencreme und laufen zum ersten Mal mit kurzen Trekkinghosen (Miriam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icefield Parkway</title>
      <link>/page/kanada/canada-4/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/kanada/canada-4/</guid>
      <description>20. Icefield Parkway Am Morgen holen wir uns einen Kaffee in Lake Louise Village und schauen noch in den Läden dort herum.
Alles sehr teuer! Dann geht es auf den wunderschönen Icefield Parkway, der Banff mit Jasper verbindet und am Columbia Icefield vorbeiführt.
Der erste Stopp auf dem Icefield Parkway ist der Peyto Lake. Einen kleinen Weg geht es nach oben zum Ausblick auf den See. Dieser strahlt hellblau zwischen den Bäumen, von dem «mountain flour», dem silt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yoho Nationalpark</title>
      <link>/page/kanada/canada-3/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/kanada/canada-3/</guid>
      <description>19. Yoho Nationalpark Regen, Regen, Regen. Wir wachen mit Regen auf. Die Nacht im Auto war schrecklich.
Wir waren nicht warm genug angezogen, keine dicken Socken, keine langen Oberteile. Erst nach und nach haben wir uns das nachts angezogen. Es war ur-kalt. Ausserdem war die Luftmatratze irgendwie die ganze Nacht total schief und krumm und man ist ständig runtergerutscht. Wir wachen völlig unausgeschlafen auf. Schnell das Nötigste erledigen auf dem Campingplatz und wir checken aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heartland / High River</title>
      <link>/page/kanada/canada-2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/kanada/canada-2/</guid>
      <description>17.07 Heartland Am Morgen aufgeregtes Aufwachen: Es ist soweit, HEARTLAND!!! Aber erstmal ausgiebiges Bereitmachen: Schminken, Haare, Packen. Die anderen Gäste vom Air BNB sind früh aufgebrochen, um 5:30, wir haben also um 6:45 das Appartment für uns. Miri ist noch am Zweifeln welches Hemd sie anziehen soll, Julia muss beratend am Handy per Whatsapp helfen.
Wir nehmen ein paar Kellogspackungen mit, eine Banane als Proviant für die Dreharbeiten, trinken Tim Hortons Decaf-Kapseln und machen uns auf den Weg nach Millarville.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>