<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wanderung on Miri &amp; Tim&#39;s Blog</title>
    <link>/tags/wanderung/</link>
    <description>Recent content in Wanderung on Miri &amp; Tim&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/wanderung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wandern im Himalaya (3)</title>
      <link>/page/nepal/himalaya-3/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/nepal/himalaya-3/</guid>
      <description>Thukla - Lobuche (9. November, 4900m) Nach einer eiskalten Nacht wachen wir erstmals auch mit Symptomen der Höhenkrankheit auf: dies umfasst pochende Kopfschmerzen, Schwindel und es ist uns schlecht. Etwas zu essen erscheint eher unmöglich, aber ohne geht es eben nicht. Also drücken wir uns den Toast hinein. Wir beschliessen nach dem Frühstück zuerst mit genug Zitrone-Honig-Ingwertee im Teahouse zu bleiben und zu warten, bis die Symptome verschwinden, trinken eine grosse Flasche heisses Wasser mit Erkältungstee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandern im Himalaya (2)</title>
      <link>/page/nepal/himalaya-2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/nepal/himalaya-2/</guid>
      <description>Pangboche - Pheriche (7. November, 4200m) Zusammen mit dem Sonnenaufgang wachen wir am Morgen des 07. Novembers trotz einer kalten Nacht einigermassen erholt auf. Wir haben zum ersten Mal mit Mütze, Fliessjacke, noch dicker eingepackt geschlafen.
Die Fenster im Zimmer sind von innen angefroren. Gleichzeitig sind aber auch die Symptome von Miri grössenteils verschwunden. Wir sind sehr erleichtert. Auch frühstücken können wir. Miri isst vorsichtshalber bereits Knoblauchsuppe und Toast. Aber essen geht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wandern im Himalaya (1)</title>
      <link>/page/nepal/himalaya-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/nepal/himalaya-1/</guid>
      <description>Lukla - Phakding (01. November) Nach einer sehr kurzen Nacht (zusätzlich auch Dank der Aufregung) werden wir um 4.30 Uhr von Manraj abgeholt. Der Flughafen ist noch nicht offen, wir stehen fast ganz vorne an. Manraj scheint alle zu kennen, so dass wir auch beim Einchecken und beim Einsteigen in den Flieger ganz vorne dabei sind.
Ein winziger Flieger: kleiner Mittelgang, 6 Plätze auf jeder Seite. Wir sitzen ganz vorne und können ins offene Cockpit sehen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>