<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tasmanien on Miri &amp; Tim&#39;s Blog</title>
    <link>/page/tasmanien/</link>
    <description>Recent content in Tasmanien on Miri &amp; Tim&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/page/tasmanien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bay of Fires &amp; Pinguins</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-5/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-5/</guid>
      <description>18.Januar Bay of Fires - Tamar Valley - Low Head Nach dem feucht-fröhlichen Abend wachen wir gemütlich erst spät auf. Wunderbares Wetter erwartet uns, ein wenig über 20 Grad, Sonnenschein.
Wir starten in den kleinen Ort St. Helens, tauschen in einer etwas längeren Aktion dort Geld. 30 Minuten später sind wir im Besitzt von neuen Australischen Dollern sowie einem Commenwealth Bankkonto und holen leckeren Cafe in einem Cafe-Away Take away Stand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freycinet</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-4/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-4/</guid>
      <description>17. Januar: Freycinet Wir sind topmotiviert einen 11km-Hike im Freycinet-Nationalpark zur berühmten Wineglass Bay und anderen Stränden zu machen, werden aber leider von leichten Regentropfen auf dem Camper geweckt. Also entscheiden wir ein wenig länger liegen zu bleiben, auch gar nicht so schlecht :). Tim konsultiert die Wetterapp: Nachmittag soll es richtig schön werden. Also machen wir uns um 10:00 Uhr, gut mit Sonnencreme eingeschmiert, auf den Weg Richtung Géographe Espresso Bar um den Regen mit einem Kaffee bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Honeymoon Bay</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-3/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-3/</guid>
      <description>16. Januar: Triabunna - Freycinet Der Morgen beginnt gemütlich in Triabunna um 09:30. Wir gehen noch kurz ein paar wenige Sachen wie Kürbis, Melone, Nüsse sowie Milch im kleinen Dorfsupermarktladen (IGA) einkaufen. Anschliessend holen wir in einem kleinen Cafe im Kolonialstil (The Colonial) einen Kaffee sowie einen Chai. Dies stellt sich als Fehler heraus, da wir fast 20’ warten müssen auf den Kaffee to go in unseren Bechern. Anschliessend geht es allerdings endlich los und wir machen uns auf den Weg Richtung Norden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maria Island</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-2/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-2/</guid>
      <description>15.Januar: Orford - Maria Island - Triabunna Nach dem Aufstehen geht es sieben Minuten zur Fährenstelle. Mit Kaffee und Muffin (von einer SEHR unfreundlichen Kaffeefrau) gestärkt halten wir die 30-Minütige Fährenfahrt gut aus.
Auf der Insel Maria Island (ausgesprochen wird Maria wie Mariah Carey) kurzer Schock: hätte man die gemieteten Fahrräder bereits im Visitor Centre mit dem Fährenticket holen müssen und mit herüber nehmen? Glücklicherweise nicht. Wir informieren uns im Ranger Centre über mögliche kleine Touren, irgendwie sind die Parkranger hier alle Voluntäre und wissen naja nur so mittelmässig Bescheid, zb welche Wege nun mit dem Fahrrad möglich sind oder welche nur zu Fuss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hobart</title>
      <link>/page/tasmanien/tasmania-1/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/tasmanien/tasmania-1/</guid>
      <description>12.Januar Brisbane - Hobart Nach einer sehr kurzen Nacht machen wir uns um 4:15 Uhr mit einem Uber auf den Weg zum Flughafen. Wir trinken noch Kaffee und pünktlich um 6:30 Uhr geht unser Flieger nach Hobart.
Wir können glücklicherweise etwas schlafen und nehmen am Flughafen von Hobart wieder einen Uber für die 30-minütige Fahrt zum Hostel. Unser Uber-Fahrer ist sehr lustig und kann uns ausserdem viele Tipps geben für unsere Zeit in Tasmanien, perfekt!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>